[英文] "半日" 係 0.5 days or day?

如果係細過1嘅數字，後面個名詞洗唔洗加s變複數?
0.5 days
0.5 day

half day

0.4日呢

little half day

9.6 hours

0.2秒呢

0.2s

兩位讀者分別來信，問0.2至0.9數字之後應用單數還是複數形式名詞；其中一位還問The carat is a metric weight of 0.2 grams一語有沒有錯。

0.2至0.9之後，循例接以複數形式名詞，例如0.25 gm也可寫作0.25 grams，讀法是nought（美式英語是zero）point two five grams，不要讀nought point twenty-five之類。0.2至0.9之後假如用of，則須用單數形式名詞，例如：nought point two five of a gram。

至於那句英文，恐怕不大妥當。Carat（克拉）是寶石的重量單位，不是米突制重量單位，不可說「是米突制重量（is a metric weight）」，而「米突制重量單位」應譯做a metric unit of weight。那句英文最好稍加改寫：The carat is a unit of weight equal to 0.2 grams（克拉是重量單位，等於0.2克）。

小數點英文叫decimal point，小數位則叫decimal place。1除以3，計算至小數第三個位，是0.333，英文可說：Divide 1 by 3,and you get 0.333 to three decimal places/ to three places of decimals。

大過一係 plural，零都係 plural
例：Zero fucks are given today.
但係喺零同一之間嘅數值真係兩款都有聽人講過，話就話有 rules，不過最後都講時都係睇順唔順口
感覺上如果你講實際數值就要加 s
0.5L = zero point five litres
俾人個感覺就係好準確地要 0.5
但係正常最順口都會讀 half a litre

0.3L 就一定係 point three litres

half a day

所以睇你點讀
Zero point five days
Half a day
Half-day (adj.) Adjective 連 hyphen 用就一定係 singular

.25g 就a quarter gram啦